其實彭斯呢篇野套落香港都係一樣

支那對香港政經全面入侵
香港人多年來接濟支那，如果大家七八十年代跟過屋企返過支那，應該見識過d 人咩住個人咁高嘅大袋將物資帶返去，食物衣服咩都有。
嗰時香港人喺支那仲要用匯率好差嘅外幣兌換券，但係香港人都係照去，因為家鄉嘅人需要接濟。
呢d 香港人嘅血汗錢就係支那第一筆外匯。

香港人一直幫支那改革開放，港商係第一班入支那投資嘅外商，為支那帶來技術同管理經驗，而家有幾多被玩到焦頭爛額？
香港到今日都係第一外資來源地，亦係中國第一大債主。
支那每次自然災難有邊次香港唔係慷慨解囊？
香港人甚至信任鄧小平提出一國兩制 五十年不變，同美國人一樣認為支那會一路越黎越開放，五十年後大概已經同國際接軌，結果唔洗講，經濟好左反而封閉返，香港人同美國人一樣被過左一棟。

政治上以支聯辦為首不斷干涉香港內政，將應該獨立運作嘅特區政府變成支聯辦嘅扯線公仔。
dq 民選議員同喺香港搞分化，搞到香港人自己內鬥，喺香港嘅代理人不斷大放厥詞，講d 同主流價值觀違背嘅言論。
大量支那人移居香港企圖沖淡香港人，更產生好多社會問題。
法律層面更加每況愈下，選擇性檢控常有發生，擁支嘅人近乎有治外法權。

支那梗加全面掌控香港嘅主流媒體，企圖愚化香港人，搞咩「帶風向」「搶話語權」，只報喜不報憂，每日都係贏又贏加外國別有用心，將自己玩開嗰套劣質野輸出香港，傳媒更開始出現自我審查嘅情況。

經濟不斷掠奪香港，支那嘅公司喺香港搞以本傷人嘅行銷手法，自己國內就限制外資定價，賣平就搞你。
支聯辦仲掌控香港嘅書商，進一步企圖控制香港嘅意識形態。
仲不斷要港共搞d 大而無當不計成本嘅基建，港豬澳橋同膠鐵，而家仲話搞四千億嘅東大嶼，企圖掏空香港庫房。

真係希望美國今次黎真 唔係鳩噏
支那管嘅世界 我真係不敢想象